特朗普其實已經好仁慈！

香港時間凌晨美國總統特朗普開記招講對港版國安法嘅反制措施，大家要留意嘅係

1. 佢最明確嘅措施，就係退出世衛(WHO)，呢個對中國同香港係無影響，只係令痰得菜面上更無光

2. 對於港版國安法，特朗普提出嘅例如取消香港嘅"特殊地位"，唔比某d中國人士入境，制裁中共港共官員，諸如此類，全部都係大網，無具體措施

原因係乜？
你可以話時間怱忙，特朗普同佢團隊未finalise到個措施
但更大可能，係比面習近平 'President Xi is a good friend of mine.'

佢喺記招係完全無提到President Xi嘅，都係講China，估計係唔想明顯指責習近平，而無立刻公佈具體反制措施係比多少少時間，希望主席臨危勒馬叫停立法，不過學歷咁高嘅維尼參唔參透到呢？

至於中共港共官員，人地已經開到口預備制裁，你地同埋家人已經比美國情報機構盯上，唔會走得甩，最好就係出少句聲，或者暗中向美國投誠，仲喺到打咀炮？

大家可以留意下，中國同特區政府幾時會出聲明啦！

參考以下post

香港特區高官 譴責美國政府情況(截至1200)

特朗普18年開始直至今年初，同中國一直都係主要講緊貿易問題

其實美國有大把牌對付中國，打關稅經貿牌只係一個好古老好低層次嘅措施，喺中美貿易談判中，美國有大把機會可以反枱但都無咁做

高科技知識產權同產品出入口其實可以一早禁哂，但華為依家仲可以喺美國經營

美國其實已經好忍讓

國安法咪又係得個大綱
國際政治一向係逐張牌打出嚟
支那唔縮沙咪再打第張牌出嚟，一次過打晒所有牌的話玩條毛？

小二 花生

估計侵侵第一張牌，我講真正嘅措施，下個月就會出，唔使等好耐

連登仔一年前嘅願望快成真！！

Push

大家幫手推下post

下一步係推動落實細節，廢除港幣美元自由兌換

撤銷獨立關稅區地位都唔算措施？

玩緊 show hard

未夠鐘哂冷

呢個未係具體措施，可以淨係講貨物同服務，但中國好多貨物都本身都可以唔使經香港出口(香港港口成本高)又唔一定要加上Made in HK嘜頭，加香港關稅就一定少咗貨經香港，但估計影響唔係好大

貨物係低層次

人身安全同金融先係大絕

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

成班香港狗官駁斥特朗普 場面令人發笑

取消港幣呢樣野
睇下大家係咪真係想落實
當初攬炒其實都係要咁
否則只取消政策法無用
如果其他不變

沈旭暉話
根據外交慣例
呢啲moves會幾個月前講定先

所以侵侵只不過跟緊外交慣例做事
無咩值得留意

其實trump都可以拋個draft出黎，等香港人比d意見佢。例如制裁張list我地可以幫佢加加減減。邊d公司需要強力制裁，制裁方法又係點。落實時間要幾時執行。但呢家只係講個大綱出黎，內容可能離地，未本fit番香港既情況

呢一步係好後，第一步係將唔肯跟GAAP嘅中資公司踢出美國，等佢地唔可以做美元集資

中國自己已經破壞咗中英聯合聲明同基本法，美國唔使同佢客氣

過左又點取消

可能六四，或G7之後

push

維尼唔會叫停，但如果人大常委通過一條輕量版國安法，都好過無

要睇大家施壓有無效

美國國內威脅應該係特朗普先要處理嘅事，咁喺美國三千幾個同解放軍有關係嘅研究生會被驅逐或者簽證不獲續簽

綱

鋼

你都ON L9
唔通羅斯福篇4分鐘宣戰演講, 會提及珊瑚島,中途島,東京大轟炸, 諾曼底登陸, 核平具體行動咩.
一聽你講埋D咁嘢,已經知你係左膠嚟.

唔同意
如果講到 美國著數曬
佢就一早做左啦
擺到明 貿易戰就係 自損300 損人700果隻咁既感覺
所以先有談判既餘地

支那嘅智商係諗點樣反制裁 再岀幾篇新聞俾支那人打飛機

你覺得維尼有無機會睇到聽到侵侵依番說話

9成9係下面班人「翻譯」畀佢聽

一口氣打曬所有牌就係炒爆對方

人民日報

環球時報

談條春 美國制裁伊朗 華為做伊朗生意 美國已經有大把理由封晒你全部係美國資產.

2017年全年侵侵同普京維尼嘻嘻哈哈摸杯底，估計係睇下你地乜嘢料，然後18年先出招，打得貿易戰一定自損300，但出得招侵侵計過數高贏面大

蓬佩奧同埋班幕僚個個有料到，深不可測

係

美國d牌多到你估唔到，一次出幾張好閒

佢根本得把口，最撚怕和中國開戰，一陣佢個女係大陸d生意瓜哂點算？

廢除都唔會驚，東南亞大把國家都有自己貨幣，唔見冧？

咁能威仲乜 trade war 要求和？唔打能到對家跪底

開戰前，總要讓身陷曹營的自己友，有一點機會逃生歸順。

開戰前，總要讓身陷曹營的自己友，有一點機會逃生歸順。打出第一槍之後，才可以格殺勿論。

布殊家族一早熱戰解放咗大陸啦

比一年時間先正式取消

美國依家係等人走緊同埋搵相應中國廉價勞力
如果唔係一野打落去打親自己人

美國打trade war都有內耗，緊要盡量減少自己國家支出為優先。商人心態。

你可能會話：唔攪冧中國損失仲大。

但係留手等佢自己跪，贏到國際形象又唔洗傷到自己，正常思維都唔會一下去到盡。

總統級數講嘢當然係比方向策略，細節由細嘅去 work out, 所以平時d lobby 係由我哋d小市民做，去到lobbyist 及國會議員耳到，佢哋起草建議上去，所以平時嘅Twitter voice out， 街頭抗爭，議會內外，各盡己力，大家都有份⋯⋯都係團結先有咁嘅成杲⋯⋯

其實係專登唔講措施
咁樣主導權就一直係美國到

睇你支那做乜 我先做乜唔好

唔通一黎就showhand 邊有得睇牌

所以現實係 美國唔敢同中國全面反面

其實大國政治上我唔信有仁慈

當年美國對蘇聯有無仁慈過

細節不嬲都係啲細去負責架啦 , 根本代表唔到啲乜

一出第一招之後就無得返轉頭

樓主根本就唔識
佢連記者提問都唔答，就知佢只係出黎演講
具體工作梗係唔會即刻講啦
有咩都交俾行政團隊做
再者，好多野唔會咁樣開記者會講
例如幾時制裁，你只會係制裁名單更新個陣先會知道
所以樓主根本只係單純9up

中國除咗打咀炮之外做得d乜？

同明居正一樣呀, 白子黑子你我行棋

佢亦都講得出英澳等盟友唔會有大動作

表需俾面，暗面打到佢變傻西

中國違反咗中英聯合聲明同基本法，其實美國打出第一槍都唔會有盟友反對，不過要睇住自己人係啱嘅

咁講完 支那實托
美資慢慢走
等支那以為托得住
到走得七七八八

簡單 中國唔係無人材
但習種用人唯親
唔on9都唔用
佢地只係為面子

侵侵團隊已經計撚哂數
點可以贏得最多

當然香港都係輸家
但會令China burn with us

聽過，大致上同意

太多國家仍然投鼠忌器

係大綱 唔係大網！

中共個香港國安法未寫好
佢咪講大綱囉
譚耀宗都未撚知啲條文就奶都奶唔切了

btw
支那最興玩「你打你的，我打我打」
跟住落黎出既牌未必關香港事（可能係印度）

係咪因為選舉？

其實大有可能，美國總統只可以連任一次，舊年同今年對中國都係打下咀炮，因為今年十一月佢要競選連任

但假設佢連任，下一個四年佢無連任壓力，佢又有錢，做總統最大目標係留低個legacy

喺中美貿易戰開始時，我有時同客人傾偈都會話特朗普連任到就會搞鳩中國

所以無反送中，中美一樣會開戰，但柒婆舊年on9自己引爆咗成件事

嘩咁咪腹(南海 )背(西藏)受敵？